<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>少年狂思录</title><link>/blog/</link><description>旅程本身即是奖赏!</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://cdn.jsdelivr.net/gh/youngwildthoughts/blog@gh-pages/logo.png</url><title>少年狂思录</title><link>/blog/</link></image><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 13:28:31 +0806</lastBuildDate><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 13:28:31 +0806</pubDate><item><title>📃我不想列计划</title><link>/blog/archives/📃我不想列计划/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;他们看透了世界之平庸，但无力超越这平庸。他们无力成为“我”，又不屑于成为“他”。他们感到痛苦，但是真的，连这痛苦都很平庸。——刘瑜，政治学博士，剑桥大学讲师&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;🎶写计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对我来说，写计划是最痛苦的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像把你放在一条贫瘠而平庸的空地上，让你为这片空地设计一条精巧而规整的道路，最好笔直而不拐弯抹角地通往成功，而且沿途的风景和娱乐设施要应有尽有、五光十色——嘿，你觉得这可能吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数人最后依然走在平地上，无论他们脑海中的那条道路有多么地绚烂和绝妙，多么地自豪和骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;✨忍住，忍住&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了最痛苦之外，写计划也最耗时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是说，“感觉最耗时”。其实当我摸着良心，逼迫自己赶紧继续给自己未来一天、一周、一个月以及一年铺路的时候，我知道如果有一个比较清晰的目标和规划，我会省下很多时间。但是，当我枯坐在书桌前，我满脑子只有语文老师曾经信誓旦旦的那句话：“你们不要总是觉得命题作文很讨厌，相信我，给你们一张白纸让你们写无命题作文才是最痛苦的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要做的就是忍住，忍住那种面对未知和不确定性时，人天生的厌恶感。任何事情从零开始做都极具挑战性，虽然也极具停在0%的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;🥕不太完美的计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;做计划最忌讳的就是填满你可以用的每一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘿，你应该已经知道每次这么做的时候，最后结果如何吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人有一种预先体验感，会在真正开始之前在脑子里面提前过一遍感受。前面这一段话用两个字概括就是“意淫”，嘿，不要因为那个“淫”字而发笑，相信我，这是一个中性词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我来说，当我每次辛辛苦苦建设好计划的康庄大道之后，在我的脑子里，我已经是功成名就、全身而退的大师了。作为一个大师，我痛恨我竟然真的还要在未来的几个月重新体验一遍所有的刻苦和辛劳，哦不，我不允许。结果就是，我又花了一段时间给自己制定了一个完全不会执行的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，做计划不要太完美。让未来的自己还能有意愿让现实变得完美一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少年狂，目中无人，但最好要有计划地目中无人。&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/📃我不想列计划/</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 15:03:39 +0806</pubDate></item><item><title>🔘虚无主义</title><link>/blog/archives/nihilism/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;对待生命你不妨大胆冒险一点, 因为好歹你要失去它。
——尼采&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;🚦谈话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天和姨妈聊天，很特别地不再是聊那些家长里短，而是牵扯到有关舆论控制、言论自由、国家体制的话题。天知道我有多喜欢这些类型的话题，我可以和人一起聊很久很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的，可以很久很久、很激动很激动的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，姨妈跟我说，在看了那么多负面消息之后，她突然有一点不相信这个世界了的一切了，她感到现实充满了荒诞和滑稽，让人觉得有些难以忍受。她想了想，用了一个词——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「虚无主义」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;😮惊讶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有点惊讶于姨妈的思想转变，这在长辈层次是很少见的，尤其是对于没有从事学术研究和很少阅读积累的那代人来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一刹那的恍惚和失真，紧接着有点难过——我觉得对于现实失去信任和期待是一件很难过和遗憾的事情。无论如何，现实世界远比我们想象的要纷呈和美好，试着不参加旅游团、不沉浸于手机和攻略地去旅一次游，多试着和陌生人聊天，你就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘿，我不是说把眼睛蒙起来，只让自己看到有阳光的那一面，而是即使在知道了这个世界既有美好、也有遗憾，既有精彩、也有黑暗的同时，依然能对这个世界抱有期待，依然能让自己充分体会那片刻的美好&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;✨眺望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我想了想，我自己能做到吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道，可能其实连抱有这种理想的我自己，也无法做到100%的不虚无主义。我们活在现实之中，受到现实的制约，绝大多数人受到狭窄的阅读面和短浅见识的限制，更加无法走出这个笼子。但是··· ···&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界或许不会再好，但是我们可以降低预期，远离媒体，多感受自然，多与人交谈，多阅读书籍。慢慢地，这个世界会变得不一样——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至少，在我们眼里开始有了变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/nihilism/</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 21:44:07 +0806</pubDate></item><item><title>🐓论自慰与自由</title><link>/blog/archives/masturbation-and-freedom/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;早上早起做个爱，锻炼身体还补钙。中午抽空搞一搞，增加感情实在好。晚上睡前叫叫床，明天体力无比强。半夜起来打一炮，增强免疫不感冒！
——佚名&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我是一个性欲和探索欲都极强的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的。自从初中一年级那个夏日的午后在家中初尝禁果后，我便在很多地方打过飞机——停车场、小区天台、温泉池、游泳池、半夜的宿舍走廊、世界各地的厕所和浴室、夜晚无人的练车场、学校寂静的角落··· ···有时候想一想，其实和狗狗差不多，我表现得像是一只希望用体液来占领地盘的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中一年级，我的性意识开始觉醒。胯下那个时而会变得硬邦邦的物体，引起了我极大的兴趣。那个时候手机还处在傻瓜机和智能机的过渡地带、百度还能搜到海量有颜色的网站，饼干大小的全彩屏幕、用实体按键操控的手机，给了我第一次的“性教育”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个燥热的夏日下午的粗糙尝试后，那个熟悉位置突然涌出一大堆不熟悉的体液，我不记得当时的反应了，只记得在清洗干净的十分钟后，我又一次脱下了裤子，迎来了人生的第二发。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;自此之后，我再也打不住打飞机的念头和冲动。如果是暑假在家，趁着爸妈上班的空隙，我几乎达到了一天一次的高频率自娱自乐。初高中都在校住宿，因为学校时间安排紧张，下体倒是被学业耽搁而安分了不少，频率下降到一周一次到两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于各种浴室之外的地点，则是出于我自己按耐不住的性欲和寻求刺激的探索欲的结合——&lt;strong&gt;还有什么，比在苍穹之下直接感受来自人体内的狂野，更浪漫主义的事情呢？&lt;/strong&gt; 相比起来，躲在人造空间里的发泄，真真是寡淡不少。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;彼时，不敢也不愿暴露自己的性取向，躁动不安的青春期，便是在不停地、独自地、狂野地发泄性欲中渡过的。有时候想想美国青少年在青春期坦率、大胆、直接的sex需求，颇有一种恍若隔世的感觉——同一个世界，不同的青春期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自慰，是在那躁动不安、饥渴难耐却又无事可做、惶惶终日的年纪，自己赋予自己的一种自由。拥有它，我便可以短暂地逃离学业，逃离社交，逃离父母，逃离自己，逃离一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在寂静无人的角落，或是在空旷寂寥的夜色下，脱下裤子，感受来自自己体内的喷薄力量。手部的动作让自己感觉自己像是万物的主宰，凡尘一切尽在脚下。不一会儿，更快的动作伴随着高潮来袭，一阵闪麻的感觉自大腿传来，然后整个人变得酥麻，所有的欲望和焦躁像是退潮一样飞速离开我的身体——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太爽了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是在什么都做不了的青春期，唯一能做的事情。这种随意的、狂野的、性感的自由，就像是鲍汁凤爪之于饥饿的人，具有不可抵抗的魅力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com (xiezythomas)</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/masturbation-and-freedom/</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 20:22:00 +0806</pubDate></item><item><title>😑形式主义的遮羞布</title><link>/blog/archives/superficial/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一步实际运动比一打纲领更重要。
——马克思&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不知道从什么时候开始，我沉迷于「先形式，后实质」的逻辑顺序无法自拔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，要列计划。我不是想着如何分点分类分领域、先难后易有顺序，而是先想着用哪一个APP来列计划，等到确定了用哪一个APP之后，我还要纠结在用哪一个主题，等到纠结完了主题，我便开始纠结用哪一个字体、哪一种字号、哪一种格式。等到尘埃落定，今天已经过了一大半了，计划也失去了它原有的意义和价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如，明明已经有长期使用良好的软件，比如任务管理有滴答清单，写作和笔记有notion、typora、Gridea、Obsidian，文章存储有印象笔记，没有任何必要花时间再去研究新的软件。但是，每次看到应用市场或者少数派推送的新的软件介绍，自己还是忍不住点进去琢磨半天，然后在尝试了一圈后，叹了口气，继续用着原来的那些APP。我就像那些吃着碗里、看着锅里的渣男，放着家中如花似玉的娇妻不顾，却还要马不停蹄地去外面招惹那些半老徐娘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还比如，我热衷于尝试各类新APP，AppStore里显示刚刚上新的游戏或应用，只要是免费的，我都会下载来看一看。可即使知道99%的应用都将在5分钟后被我卸载，也依然抵挡不住我一次又一次按下载键的冲动。我就如此在一方小小的电子屏幕里走马观花，妄图靠一根手指踏遍满园春色。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;突然之间，我幡然醒悟——我只不过是一个为了让自己的一天看起来过得有声有色，而用形式上的斑斓掩盖实质上的寡淡的匮乏青年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下载、把玩、卸载应用的过程，和打游戏、看电视剧、熬夜、荒废时光并没有什么太大的差别。我不停地用那些绚烂的应用和网页填充我的生活，并且在每次下载的时候，都对那些介绍深信不疑：提高生产力、让生活变有趣、条理清晰地思考、养成良好习惯、在家画出精彩作品··· ···&lt;strong&gt;又一个被现代披着各种皮的广告荼毒的年轻人，深陷其中而不自知，多么可悲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;有件我一直不愿意面对的事情，当我在知道自己某件事做得不好的时候，我就会突然觉察到一种必须做出什么改变的义务感。如果我不真的做出点什么，这种义务感就会转变成愧疚感、自责感、自卑感等各种让我感慨万千感人至深感激涕零的感，然后继续把这件事情做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;假如，我是说假如，我在一开始，就不去思考这件事情到底做得好不好、怎么做才更好，我是不是就不会被那个莫名其妙的义务感所鞭挞，这是不是一件好事呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/superficial/</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 22:52:05 +0806</pubDate></item><item><title>🔺三权分立与更好的自己</title><link>/blog/archives/Separation-of-powers-and-self-control/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;改变心态只需一分钟，而这一分钟却能改变一整天。 ——赫伯特·斯宾塞&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;🏛三权分立&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三权分立是一个很有意思的天才发明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天才之处在于，三权分立洞见了人的不可靠性。独揽大权者，只有可能变得充满威胁，而绝非造福社会。权力的制衡，说白了，就是权力的分散。当权力拆散在数个人或机构手里后，即使效率下降，但却能换来更安全和更有保障的权力运作，那这一切就值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思之处在于，这一是个近乎稳定而简约的三角结构。三角形的三个点两两相互连接只需要3条线，而四边形的四个点两两相互连接却要6条线，多一条边，所需结构却得翻倍。这对于资源是致命的打击，人类从来没有过于富余的资源，所有的资源都必须节约使用。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;🧐突发奇想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当今世界，最典型也最出名的三权分立运作体系，必然是美国。国会执掌立法权，白宫执掌行政权，最高法院执掌司法权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;粗略来看，这其实就是一个「制订计划和规则→执行→评判和审核」的过程，而这个过程，和人「制订计划→执行计划→总结和反思」的过程近乎一致&lt;/strong&gt;。这么完美的类比，怎么能够不用起来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再具体一点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每天早上列「每日计划」的时候，我就是国会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每天白天执行计划的时候，我就是白宫。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每天晚上反思自己一天的时候，我就是最高法院。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这个类比太有意思了，因为它和现实极端吻合：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;国家的三权分立&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;自己的三权分立&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;国会开会时，总是吵个不可开交，因为各方利益总有冲突。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;我做计划的时候，总是很矛盾，因为既想学、又想玩，既想着未来、又想着当下，既想着这个好，又念着那个妙。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;白宫执行时，容易剑走偏锋，容易引发争议，容易和计划相悖。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;我执行计划的时候，容易在某个部分严重超时，导致其他无法完成；容易分心，做别的无价值的事情去了；容易脱离计划，想到哪就做到哪。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;最高法院审判时，需要极度慎重、客观、冷静，对于案件的审理要有理有据。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;我进行反思和总结时，同样需要保持慎重、客观、冷静，不能对自己的计划和实际表现过于苛责或过于宽松。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;这只是表面上的三权分立，事实上真正的三权分立应该被叫做「三权制衡」，美国的国家机构运作中有，而人自己则没有，人总是很难对自己保持客观公正，因此才有这句俗话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;任何人不得做自己案件的法官。——法谚&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;🛠实际操作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但是，「很难做到」与「根本做不到」是两回事，「遇到困难」与「努力进步」并不冲突。我们完全可以从国家的运作中，学习到一些经验。下面是我想得到的一些「自我制衡」，帮助自己做更好的自己：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;国家运作中的权力制衡&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;如何用以达到更好的自我&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;国会牵制白宫：政府只能在国会规定的法律和计划框架下运作。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;提前设定规则和计划，让自己的一天尽可能地与计划保持吻合，并且不要破坏自己定下的规则。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;白宫牵制国会：总统享有对国会议案的否决权。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;每天定下的计划必然有无法施行的部分，当自己察觉到自己的计划过于宏大或者过于空虚时，应该做出调整。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;国会牵制法院&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;反思与总结的基础应建立在当天的计划（和实际表现）之上。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;法院牵制国会&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;第二天制订新计划时，应根据昨天的反思和总结，作出相应的调整。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;白宫牵制法院&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;反思与总结的基础应建立在当天的实际表现（和计划）之上。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;法院牵制白宫&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;反思和总结不必等到晚上，法院不可能等到年末才审案子吧？实际上，在每天白天执行计划的过程中，这种反思和总结就可以存在，但不必过于深入和具体。&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;注意，正如法院的审理基于现有的法律，我们也应该根据自己提前设定好的规则和计划来评判自己的表现是否合适，而不应该简单否定自己。&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;其实，看下来，你会觉得有点大白话——“这些我都懂啊，还用得着你说？”实际上，我觉得最值得借鉴的一点是表格里最后加粗的那部分——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正如法院的审理必须基于现有的法律，我们也应该根据自己提前设定好的规则和计划，来随时评判自己的表现是否合适，而不应该简单否定自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很容易轻易否定自己的努力，因为我们总是选择性关注某些事情。比如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;假如有一天，我计划学习8个小时。当天白天，我学了6个小时。到了晚上，不想学了，就玩了3个小时的游戏。等到深夜躺在床上的时候，我觉得自己真是太垃圾了，晚上怎么可以玩游戏呢？浪费了自己3个小时的学习时间，没有完成计划，实在是太不自律了。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你觉得这样子评价自己，客观吗？很明显，我们关注的焦点往往是最近发生的事情，而且常常期待值过高。因此深夜的我们只想着晚上玩游戏“多么亏”，而忽视了白天学了那么久“多么厉害”。能够完成6小时的学习任务，已经非常厉害了。人的精力总归是有限的，没有必要对自己过于苛责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这实际上就是我刚刚说的「法院牵制白宫」中的部分，我们不仅应该根据「计划」来评判自己一天的表现，还应该根据「规则」。这些规则，可以是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当今天的学习、工作等重要任务达到X个小时以上，我就已经是很棒的！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当今天的玩游戏、看视频、逛街等娱乐项目耗时不足X个小时，我并没有很堕落，我只是适当放松自己！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当今天的我执行计划超过80%，我就已经是一个大神了！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当今天的我超额完成任务，我将奖励给自己XXX。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当今天的我没有完成80%以上的任务，明天的我将无法进行XXX等娱乐。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;··· ···&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些规则，目的在于帮助我们客观评价自己的表现。重点是给予自己信心，调整第二天的计划，做好更加充足的准备，保持良好的心态，而不是刁难、苛责、贬低自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;✍写在最后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实，三权分立的6个点都有值得说道的地方。&lt;a href="#🛠实际操作"&gt;这个表格&lt;/a&gt;里的很多东西，留给我慢慢填坑，之后会在此更新链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿我们都能善待自己。&lt;/p&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com (xiezythomas)</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/Separation-of-powers-and-self-control/</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 20:50:00 +0806</pubDate></item><item><title>🌃夜晚焦虑症</title><link>/blog/archives/nightphobia/</link><description>&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;人们在晚上讲的故事，终归都要陷入淡淡的哀愁的情绪。朦胧的夜色降落到这些故事上面，给它们蒙上层层轻纱，寓于夜色之中的全部悲哀的书，才给我们以充分的享受。
——茨威格&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;🌙NIGHT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜幕降临，星垂平野。
天空从白天的辉煌沉坠成夜色的寂寥，人间的烟火依旧一刻不肯停歇地向着宇宙的方向努力散发着魅力。
我发现自己所有的自我猜忌、自我怀疑、不自信、焦虑和恐慌都发生在晚上。
不用太晚，七、八点的光景足矣。书房里，书桌前，灯无论打开多少，都没有阳光照进屋子里的那种意味。我看着堆满了乱七八糟物品的桌面，看着电脑里似乎没有什么进展的任务，摸摸刚刚吃饱的肚皮，觉得一天过得太快了，最重要的是，我想不出什么理由来说服自己，我的一生和一天有什么太大的差别。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;🚶ALONE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;窗外的路灯向来不够明亮，连二楼高度的树都照不到。白天绿晃晃的枝叶到了晚上就玩起了捉迷藏。关上房门，除了我和那些嗜血的蚊子和偶尔闯入我视野的小蜘蛛之外，视线范围内没有别的生物了。
人是需要人际交往和沟通的生物。在家里，有我妈和我聊天，不过大部分时间我妈在上班，我在书房里做自己的事情。大部分聊天发生在洗菜做饭、午饭晚饭、睡前小夜谈，以及我妈每次刚回到家我都会来“迎接”她的时候。不过，我总觉得也差不多了，少即是多。
会想硕硕呢，不过我依旧觉得无论科技如何发达，千言万语还是当面说最好，打字、视频聊天都少了点意思，那种手挽手或者躺在怀里聊天的肌肤亲密之感。
和自己聊天吗？写作就算一种自我聊天的方式。想起小时候的我自己，真的很喜欢看书和写点充满了文艺范儿的文字，我还记得小学五六年级的时候自己写了一首非主流、伤痛青春的诗，还特意打字放到了QQ空间，特意选了纯黑的背景，配一段哀痛的音乐。那时候觉得自己就是如假包换的作家，我就是自己文学王国的王——正襟危坐，统领八方。
只不过现在，写作渐渐地被我戴上了有色眼镜来看，一种功利的、耗时的、必须得有成果产出的工作。我和写作之间的关系在变得淡漠··· ····嘿，你说，我们不会分手吧？
不过，寂寞是说不上的。就像英文里的那两个很有意思的近义词，我可能是alone的，但并不lonely。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;💡SLOW&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大家都很着急。
急着赚钱，急着出名，急着成功，急着幸福。当每个人都这么着急的时候，我们就失去了参照物，不知道那些慢下来的日子是怎么样的。就像我们现在对于手机和电脑太过熟悉和依赖，早就不记得那些一整天、一整年都不需要看电子设备的年代了。
想法？偶尔把那些让你感到焦虑和着急的东西扔到一边去，手机、电脑、互联网、电子邮件··· ···试着感受没有这些东西的世界，或许那个世界才是真实的世界。
你说呢？&lt;/p&gt;
</description><author>xiezy.thomas@foxmail.com (xiezythomas)</author><guid isPermaLink="true">/blog/archives/nightphobia/</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 16:50:00 +0806</pubDate></item></channel></rss>